---
aid: 9025
zid: 534932
title: "大家觉得如果髡贼要真正控制广东省需要多少兵力？"
author: lmx1982
date: 2014-03-17 10:57:48+07:00
lastmod: 2014-04-19 21:18:00+07:00
---

lmx1982 于 2014-3-17 10:57:48 发表了：

_本帖最后由 lmx1982 于 2014-3-17 13:37 编辑_

\*\*
现在很多人有种观念，以现在临高的实力推平大明和后金是分分钟的事。可是我算下来这是根本不可能的。

\*\*

如果只是打下和占领广州城，有个 3000 人左右就够了。

但要控制住广东全省，我觉得最低限度也要 1 万 5 千人。5000 控制各大城市和要点，5000 控制基层，5000 作为机动兵团准备支援各地和迎击大明进剿大军。

现在临高的陆军兵力据说是 7~8000（我没算过），最近发动机结束又提到“陆军部上报的扩编计划大致得到了批准，不但补全了过去部队的缺额，还得到了新建 1 个步兵营，4 个骑兵中队，1 个野战炮兵营和 1 个攻城炮兵营的配额。”。

这样的话等新编部队达到能上战场的地步这个过程怎么也需要 1 年吧？也就是说 1 年以后临高陆军规模是 1 万，出去最低限度各地要点守备以外能作战的也就 5000 人，至少还差 1 万。假设一年后开始暴兵，至少还需要一年时间来训练。也就是说至少 2 年以后才能开始攻略广东。

现在很多人都在叫着要早点占领广东，都在嘲笑临高是小脚老太太，窝在临高放着旁边的广东不敢占领。但是好像没人认真讨论过广东攻略.

具体占领广东需要什么条件，如何占领,现在就来讨论一下也不迟~

---

racher 于 2014-3-17 11:03:15 发表了：

3-5 万兵力

---

火星人士 于 1970-1-1 08:00:00 发表了：

post_deleted

---

笑看风云淡 于 2014-3-17 11:19:25 发表了：

而且民政干部也是问题，打下广州后自然有很多人投髡，然后再教育和观察甄别也需要花时间。一个胡来的干部下了基层，带来的负面效应可不小。

---

生于佳翌 于 2014-3-17 12:17:34 发表了：

明末广东人口 1000 万不到吧，我觉得军队:控制区人口至少需要保证 1:500 的比例，刚刚占领的地区最好能达到 1:200。

当然这还要视交通状况而定，有道路和河流的地区驻防部队可以少一些。

---

a2808028 于 2014-3-17 12:57:44 发表了：

500 废之所以一直不去动大陆，就是自己亲手调教擦出来的归化民还不够啊·~~军事实力早就不是瓶颈了

---

lmx1982 于 2014-3-17 13:23:03 发表了：

> a2808028 发表于 2014-3-17 12:57
>
> 500 废之所以一直不去动大陆，就是自己亲手调教擦出来的归化民还不够啊·~~军事实力早就不是瓶颈了

军事力量怎么不是瓶颈了？现在临高出兵的话最多也就 5000 人，靠 5000 人你想控制广东省还要防范大明反击？

---

rottenweed 于 2014-3-17 13:57:08 发表了：

干部得要好几千，这个比军队更麻烦吧。

---

lmx1982 于 2014-3-17 15:40:55 发表了：

> rottenweed 发表于 2014-3-17 13:57
>
> 干部得要好几千，这个比军队更麻烦吧。

反正是 YY 小说又不是现实，干部什么的吹牛写的时候还可以捣捣浆糊，想办法糊弄过去。军队这个如果不能自圆其说很难对付过去的。

---

291383274 于 2014-3-17 16:27:48 发表了：

至少需要三万左右。毕竟在突发战事的时候，部队还是需要靠两只脚走路，而广东极有可能面对福建、湖南、江西、广西等多路敌军的侵袭，人数过少会导致疲于奔命，而且也难以防范敌军对广东的破坏。如果实现了摩托化么···那就两说了！！！

---

lmx1982 于 2014-3-17 16:51:41 发表了：

> 291383274 发表于 2014-3-17 16:27
>
> 至少需要三万左右。毕竟在突发战事的时候，部队还是需要靠两只脚走路，而广东极有可能面对福建、湖南、江西 ...

三万的话就得至少再等一年，要三年后了。。。

---

eumenes 于 2014-3-17 17:16:19 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2014-3-17 17:17 编辑_

> lmx1982 发表于 2014-3-17 16:51
>
> 三万的话就得至少再等一年，要三年后了。。。

先不说控制地方需要多少兵，单说怎么面对明军的反扑。

从明清战争看，明军发起大规模进攻的兵力极限基本在十万多一点——萨尔浒、广宁、松锦，明军投入进攻集团几乎都在十万到十三万之间，个人估计这就是明军在辽东能力的极限。一方面，南方经济条件好，补给方便，可以维持更大规模军队，另一方面，对明廷来说广东重要性可能不如辽东。

而且，既然明廷能为辽东战事调动南方军队——包括云贵的军队，不能排除其为收复广东从北方调兵的可能。

现在的问题是，在后金和农民军双重压力下，明军还能凑出多少兵力到广东来。明廷经常会顾这头不管那头，为了堵清兵入塞把围剿农民军的兵力调走，我们不知道明廷会不会在清兵还没入塞的时候暂时不管农民军，把南方各省军队和部分北方援军集中来对付髡人。

料敌从宽的话，估计可能会面对近十万明军恐怕不算太离谱。

接下来的问题——迎战十万良莠不齐的明军需要多少临高军。

---

eumenes 于 2014-3-17 17:24:17 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2014-3-17 17:25 编辑_

个人以为，以打烂广东为代价，用一万多陆军占领广东是可能的。

明军的命门是，他没有资本把大型野战兵团留在广东足够长时间。

临高军甚至不用野战，只要凭借海上补给依托广州城以及珠江沿岸一系列要塞和明军大兵团对峙就行，我们可以守一年两年，丫可没那么多时间和我们耗下去。必须回到北方迎战后金军和农民军。

只不过，这就意味着广东大部分地区成为战区，珠三角成为临高军和明军来回拉锯的战场，登州之乱时山东惨成啥样，广东就会成啥样。

这倒是个就近收容几十上百万难民充实台湾的好机会——别说台湾，就是占领吕宋搞广东填吕宋都够了。

---

生于佳翌 于 2014-3-17 17:26:11 发表了：

广东的水系发达，这是个优势，应该好好地把珠江，以及上游的东江西江北江利用起来

---

zeckzion 于 2014-3-17 17:28:52 发表了：

> wangsaozong 发表于 2014-3-17 17:11
>
> 三万兵力……假设占临高海陆军（包括治安军）全部兵力的一半吧，即使元老院一直玩军事力量占总人口 4%这么 ...

所以人口还是不够啊，所以还有必要和建奴交易……

---

生于佳翌 于 2014-3-17 17:54:27 发表了：

元老院肯定不能接受广东被打成白地，至少要保全珠江三角洲。

大陆攻略的第一步应该分两路，一路直接渡海攻占雷州半岛，另一路从香港沿珠江北上，占领广州，然后控制整个珠江三角洲。向西到肇庆府，向北到英德，我们甚至可以一路沿着北江往上，占领韶关。

---

netmousexhxh 于 2014-3-17 18:25:51 发表了：

正规军一两万就够，但包括土改工作队的话不能少于十万人

---

eumenes 于 2014-3-17 20:30:47 发表了：

> wangsaozong 发表于 2014-3-17 17:39
>
> 乐观了吧……就一两万临高军（兵力设置宽裕点吧），如何一边拉锯一边收容人口……山东那次，元老院是第三 ...

这有啥怕的，当年尚可喜那么一通屠城，还不是没几年就恢复了。

根本用不着特地收容，只要沿江沿海巡逻的时候顺带捞人就行。

兵力也不存在不足，你要守的其实就是珠江沿岸几座码头要塞而已，连广州都不用全守（这么大座城守起来太废兵力），只要把江边码头构筑要塞守结实就行。

占领珠三角后头一件事就是征发十万民夫修要塞。

明廷只要有一次大军南下劳师远征碰得灰头土脸无功而返，在京师周边烽烟四起的局面下就很难再下决心进犯广东了。那时，我们就能放开手脚建设根据地。

---

mymachinegun 于 2014-3-17 21:08:30 发表了：

> eumenes 发表于 2014-3-17 20:30
>
> 这有啥怕的，当年尚可喜那么一通屠城，还不是没几年就恢复了。
>
> 根本用不着特地收容，只要沿江沿海巡逻 ...

你这个是消极坐等敌人进攻的方案。当初在海南这样搞，是因为没有大战锻炼部队，执委会心里没底。。。。现在经过对明军的反围剿和讨伐锻炼，我们完全可以主动出击嘛。临高在侦查、情报传递、部队机动、火力方面都有压倒性的优势，有 1 万机动兵力完全可以御敌与广东境外了。当初 tg 10 万主力部队、2 万干部进军东北，搞定 4000 万人口的东三省。估计明末广东人口 1000 万，以此推论需要 5 千干部。因为广东境内的抵抗力量比较小，估计有 1 万治安军就可以维护治安、清剿土匪、震慑宵小了。算下来，需要 1 万主力野战部队、1 万治安军、5 千干部就可以消化广东。用 1~2 年时间应该可以把广东的人力、物力调动起来，转为我用，实现真正控制了。

---

iszero 于 2014-3-17 21:37:57 发表了：

主要还是干部奇缺，弄个政权不下乡和大萌又有什么区别

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-3-17 21:41:17 发表了：

现在元老院的兵力分散在北到辽东南到越南的几千公里长的战线上分兵设防，本身就相当危险，要不是有强大的海军做后盾根本撑不住，现在主要还是要扩大海军

---

lmx1982 于 2014-3-17 21:45:31 发表了：

三年后也就是穿越 7 年后才能开始广东攻略，攻略过程就算半年吧，再有 2 年半消化人口加招兵暴兵，至少要穿越 9 年才能开始大陆攻略，大陆攻略过程至少要 5 年吧？等真正统一天下要穿越 15 年以后了。15 年啊，为了早点完成统一大业，勾结下野猪皮有什么不好么？能早上 2,3 年也好啊！

---

eumenes 于 2014-3-17 21:57:52 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2014-3-17 22:05 编辑_

> mymachinegun 发表于 2014-3-17 21:08
>
> 你这个是消极坐等敌人进攻的方案。当初在海南这样搞，是因为没有大战锻炼部队，执委会心里没底。。。。现 ...

如果你回顾全文就会发现，临高军没有任何千人以上部队内陆机动作战经验。

这些业余军官指挥上万大军机动能不把军队带进阴沟里都谢天谢地。

马匹极度缺乏导致一旦机动起来侦查能力极度缺乏，炮兵无法运动。

总之临高军根本没有任何脱离水路打地面运动战的经验和物资。

你真准备让这只存在明显缺陷的军队跑到粤北的山沟沟里面对可能五六倍于己的敌人赌国运？

明廷可能会拼凑一支规模近十万的大部队收复广东，你准备用万把陆军去御敌于国门之外?

---

eumenes 于 2014-3-17 22:08:53 发表了：

> 291383274 发表于 2014-3-17 16:27
>
> 至少需要三万左右。毕竟在突发战事的时候，部队还是需要靠两只脚走路，而广东极有可能面对福建、湖南、江西 ...

只要放弃不切实际的御敌于国门之外的念头，这些就不是问题。

临高军的关键，仅仅是广州城和通向广州的珠江航道。

---

ppff 于 2014-3-17 22:26:42 发表了：

_本帖最后由 ppff 于 2014-3-18 01:27 编辑_

21 楼说 TG 2 万干部进军东北，注意这 2 万干部是 TG 利用抗战 8 年的时间，经过抗日军政大学培训的具有大中学历的军事和行政管理人才。TG 在东三省实行的土改政策、建立基层政权进而牢牢控制东北全靠这些人。临高要真正控制广东就需要这种撒出去在县乡村都能独挡一面的人才。请问临高有 5000 大中学历并具备基层行政管理经验的人才吗？或则说临高需要多少年能培养出 5000 个能独立管理府县一级的人才？好象临高到现在都还没有建立一所政法大学或行政管理类的学校，芳草地毕业的甲种文凭最多可以帮首长跑腿打下手，要独挡一面管理府县直至基层乡村，并抵挡住腐朽陈旧的官僚作风官场习气的腐蚀同化，封建士绅土豪宗族势力的破坏拉拢，这难度……

有句话叫“三分军事七分政治”。临高要打下两广福建以现有的实力咬牙也能办到，关键是打下以后怎么办，元老院要的是完全控制有效消化占领的地盘，改造封建落后的社会生产关系，原有的旧官吏肯定严格控制使用甚至基本不用，统治这么大的地盘要多少“革命”干部？500 废一人分管一县？

合理党认为临高的大陆攻略（初期控制两广福建）最快不能早于二五末期，在此之前临高除了要完成财政军事物资后勤方面的准备，在人才储备方面有经验的干部应该不少于两万人（要控制长江以南的地盘核心干部应该不少于 20 万），这样算的话从现在开始，开金手指培养足够数量的各级干部（最少有甲种文凭的归化民）还有 5-6 年的时间。时间很紧张。

---

mymachinegun 于 2014-3-17 22:27:05 发表了：

> eumenes 发表于 2014-3-17 21:57
>
> 如果你回顾全文就会发现，临高军没有任何千人以上部队内陆机动作战经验。
>
> 这些业余军官指挥上万大军机动 ...

tg 红军时代，红军指挥员受过的专业训练也就是黄埔士官培训，都可以做到正确、有效指挥部队，消灭数倍于自己的敌人。没有理由认为临高的正规 PLA 军官训练出来的部队办不到，更何况临高军相对明军有武器装备、人员训练、军队组织的绝对优势。当然能御敌与广东之外了。你说到脱离水路的机动问题，这个机动主要看士兵的体能、训练和军队的组织度，我不相信全世界最强轻步兵训练、锻炼出的 PLA 军官不能训练出能出色机动的轻步兵，这可是 PLA 的看家本领！

---

胖胖瓜 于 2014-3-17 23:21:20 发表了：

> eumenes 发表于 2014-3-17 21:57
>
> 如果你回顾全文就会发现，临高军没有任何千人以上部队内陆机动作战经验。
>
> 这些业余军官指挥上万大军机动 ...

正是没有经验所以才要主动出击。不这样永远没有经验。

另外敌人信息反应慢，所以战争初期就采取杀鸡用牛刀的战术，这样敌人好打，风险小，可以锻炼部队，总结经验。等到明朝反应过来，集结大军的时候，部队就应该比较成熟了。

---

璇瑢子 于 2014-3-18 04:54:44 发表了：

_本帖最后由 璇瑢子 于 2014-3-17 15:55 编辑_

这样的话第一波要凑 7000 人，再过一两年海南的军队大概也够了吧？

按楼主现在临高 7-8 千兵力，再过一两年再爆个 2-3 千人到一万人，调出 7000 人应该是可以的，积木岛靠团练，济州岛也是靠治安军，台湾靠民兵就行。。。还是要想办法增加日本雇佣军人数啊。有 3000 雇佣军的话事情就要好办的多。。。

这样时间比较慢，这也没办法。。占领广州府到明军攻击半年，休息两年，打仗，然后扩张半年，再休息两年，这样就 5 年过去了，基本上吧广州占掉了。。。

除了上述的浮波军以外，可以靠地方镇守军队不断向山区，还有江西，湖南福建什么的蚕食，可以的话，每过半年向外扩张一个县，5 年下来也有不少。。。

如果第五年占领江南的话，再过两年可以吧福建浙江沿海吃了，在打下江西，要有点厚度，没有纵深不行，在过两年湖南，安徽，山东，

在过两年，湖北，河南，河北，辽东，在过两年，四川，陕甘，山西，然后再过两年，新疆，广西云贵，朝鲜，按每次作战半年计算，这是 15 年基本上吧除了西藏和蒙古， 还有辽宁以北的中国都占下来了，

这个时候京九铁路和陇海铁路改铺好了吧。

上述时间从攻略广东开始计时，攻略广东可以设置在二五第二年春节过完以后一个月，二五第一年准备，春节休息一下，然后开工。。。

---

mymachinegun 于 2014-3-18 12:07:53 发表了：

> lmx1982 发表于 2014-3-17 23:25
>
> 黄埔生刚毕业的时候也就是当当排长连长，你让 27 年的林彪指挥几万人他也得抓瞎。初期真正指挥军队的还得靠 ...

现在已经是穿越第 7 年了呀，临高的主力野战军已经训练 6-7 年了，如果还没有基本的战术机动能力，那么陆军的军官都可以去死了。现实就是应该让部队见见血，在实战中检验建军成果了。老认为这不行、那不成熟。。。。那就永远不成熟。前面已经说了，拥有远远超越这个时代的军事力量和动员体制，却不敢于使用，是很荒谬的。为何不现在御敌于广东境外，不机动作战？

---

lmx1982 于 2014-3-18 14:07:58 发表了：

> mymachinegun 发表于 2014-3-18 12:07
>
> 现在已经是穿越第 7 年了呀，临高的主力野战军已经训练 6-7 年了，如果还没有基本的战术机动能力，那么陆军的 ...

七年？是四年吧？

---

ppff 于 2014-3-18 15:11:22 发表了：

_本帖最后由 ppff 于 2014-3-18 15:16 编辑_

唉，我从 09 年开始看，5 年过去了……

乐观估计 10 年后能看见革命胜利的一天

---

liutom2 于 2014-3-19 21:57:46 发表了：

哎，老话题又来了，好吧，最简单的方法，按人口比例推算，明末资料广东人口 250 万，我们加一半隐户，这就是 375 万，按人口 1%配置军队，这就是 3.75 万人，当然，3.75 万不用全部是野战军，可以按 1 万-1.5 万人正规军，剩下的是国民军作为后备兵员和治安队。

从这个数量可以看出，对现在的临高来说，占领广东是件十分困难的事情，这是因为，即便完全不考虑民政工作，光组建这 3.75 万军事力量就需要大量的人员，你必须给这些新建的部队派军官和士官，即便按 10%配置，也需要 3750 人，而临高陆军有战斗经验的也不过 7000-8000 人。经过一轮这样的扩张，伏波军陆军将膨胀到野战部队 2-2.5 万，国民军 3 万的规模，其中野战部队装备步枪火炮，国民军装备部分步枪及冷兵器。

在一切正常的情况下，伏波军可以用 1 年来招兵并训练部队，即分批征召新兵，在新兵营训练并评估，表现好的进野战部队，表现一般的去国民军，1 年后 3.75 万部队即可满编。

---

liutom2 于 2014-3-19 22:08:56 发表了：

至于什么大萌朝纠集 10 几万部队来征讨广东，这简直是天大的笑话，以大萌朝的行政效率，从提出征讨到部队到达广东，至少需要 6 个月，而澳宋在廷议阶段就知道大萌朝的企图了，还有人认为大萌朝的远征可能成行？

澳宋会在兵部行文一个月之内就在上海登陆的，然后大萌朝就只能考虑怎么保卫南京，而不是征讨广东，接下来澳宋甚至不需要和大萌朝开战，因为大萌朝来增援的部队至少要走 3 个月，这 3 个月澳宋会在南京周围大肆收取合理负担，并不断击溃大萌朝的小股部队，等大萌朝的部队来的够多了，伏波军就打包上船回家，只剩下跑的半死的大萌朝部队。

还有以后吗？大萌朝能保证征讨广东的同时在南京也派一支 10 万人以上的强兵吗？那还有天津可以登陆。

---

瘫痪 于 2014-3-20 08:46:45 发表了：

1000 万的人口，干部比例按 1：400 就是 2.5 万干部，陆军 1.5 万差不多了，等明军发动大军打来的时候，新军已经训练出来了，6 个月足够，进攻不足防守有余；海军还的有几千，加上其他脱产人员，大概 5 万才够。500 废扩张到海南才 2 年吧，大概再有个 3 年应该能基本凑齐这些力量。现在一共有大约 50 万人口？有着工业支持，1/10 的脱产比例还是能撑得住的。

其实俺一直的观念是拿下广东后，大明缓攻，但是要让大明维持基本的政治能力，不能让大陆破坏的太惨。要让大明能对后金形成优势，才有能力镇压流寇。当然广东大明肯定是要打的，但是如果只维持守势，对广东的压力不算太大，而且外有强敌有利于团结内部。1000 万的广东，加上各地流民做补充，足够将工业能力提升到 1900 的水平。15 年后干部，人员齐备，推平大陆，接手一个 1.5 亿人的国家，大大好过接受 1 亿人的国家。30 年后黄化世界不成问题。

---

Brain1127 于 2014-3-20 10:54:41 发表了：

> 璇瑢子 发表于 2014-3-18 04:34
>
> 只要拿下珠三角就行了，另外雷州已经差不多等于是临高的了，其他粤东，粤北，粤西山区到现在都穷的叮当响， ...

你当目前所有的政工干部都是天上掉下来的？张张嘴干部就出来了。。

想累死俺们教育口和工能委的元老么？还是准备开一个超级金大腿？

对于这种罔顾元老身体健康和人身安全的提议，建议元老院予以强烈谴责

雷州现在也仅仅是暗中“控制”而已。现在雷州各县的衙门还没控制住呢。雷州也就是一个刚刚上任的政协副主席级别的吴明晋加上数个归化民干部。

雷州同知衙门都还没完全摆平呢。

雷州除了徐闻海康两个产糖大县之外还有一大堆县呢。华南糖厂的势力也仅仅是徐闻海康为中心点的数个县。偏偏徐闻海康还不是雷州的政治中心点。

一个县驻军 300 人，你到时候恐怕连税都收不上来。要知道，广东这边的碉楼可是有名的。当年炮轰广州之前，海兵连要差不多 1 个加强连配合 4 条左右的海军舢板，携带 12 磅山地榴进攻一个地主围子，还差点阴沟里翻船。

---

lmx1982 于 2014-3-20 11:31:11 发表了：

> ppff 发表于 2014-3-18 15:11
>
> 唉，我从 09 年开始看，5 年过去了……
>
> 乐观估计 10 年后能看见革命胜利的一天

你能坚持 10 年，吹牛可坚持不了啊，能坚持到明年年底就不错了

---

黑岛人 于 2014-3-21 02:15:17 发表了：

> Brain1127 发表于 2014-3-20 10:54
>
> 你当目前所有的政工干部都是天上掉下来的？张张嘴干部就出来了。。
>
> 想累死俺们教育口和工能委的元老么？ ...

碉楼？！那玩意我没搞错的话，是晚清下南洋成功发家的一拨人回乡才开始有的，我大明时哪来的。

从三顺王等清军的征伐史来看，广东地方对非明朝官军但有明确政治号召的武装力量，抵抗意志和能力以明末标准也很一般。

在主力支队直接登陆夺取广州，有意暂停休整将消息扩散出去后，一个用临时动员兵填充的连队，行进间占领一县甚至一府，不会存在任何问题

---

璇瑢子 于 2014-3-21 04:19:42 发表了：

> Brain1127 发表于 2014-3-19 21:54
>
> 你当目前所有的政工干部都是天上掉下来的？张张嘴干部就出来了。。
>
> 想累死俺们教育口和工能委的元老么？ ...

那次海军哪里差点翻船了？除了某元老冲得太靠前被冷箭射了，损失一条舢板，其他还不是碾压？

300 陆军一个一个村子去找麻烦，他们还能干啥？围攻县城？还巴不得呢，省的去跑路了。。。

干部靠你们教育就出来了？

不拉出去实践光靠教有多大用（除了识字，数学这些基础，这里指管理，办事能力）

临高自己穿越前干过管理的也不多吧。。。。

---

mymachinegun 于 2014-3-21 08:45:03 发表了：

元老院已经在山东吸收了足够的人口，应该开始广东攻略的准备了。锻炼干部、军队，从实践中培养人才，为接收全国打基础，

---

十全武功陈弘历 于 2014-3-21 10:50:24 发表了：

> lmx1982 发表于 2014-3-17 13:23
>
> 军事力量怎么不是瓶颈了？现在临高出兵的话最多也就 5000 人，靠 5000 人你想控制广东省还要防范大明反击？

主要是治安力量不够，5000 精兵打的大明不敢正窥广东一点问题都没有

---

isdily 于 2014-3-21 20:49:13 发表了：

> 生于佳翌 发表于 2014-3-17 12:17
>
> 明末广东人口 1000 万不到吧，我觉得军队:控制区人口至少需要保证 1:500 的比例，刚刚占领的地区最好能达到 1:20 ...

曹树基的书中估计明末广东 750 万人口，广西 350 万。

---

深潜者 于 2014-3-21 21:49:50 发表了：

第二次鸦片战争的时候英法联军不到 2 万人就能攻陷北京。临高军的战斗力 1856 年的英法联军差吗？当时大明的军队还能比 19 世纪的清军强吗？

---

尤冈蒙多 于 2014-3-21 22:02:53 发表了：

_本帖最后由 尤冈蒙多 于 2014-3-21 22:04 编辑_

> 深潜者 发表于 2014-3-21 21:49
>
> 第二次鸦片战争的时候英法联军不到 2 万人就能攻陷北京。临高军的战斗力 1856 年的英法联军差吗？当时大明的军 ...

英法折腾半天不也就是个半殖民地，英法背后有国家，临高架子还没搭起来

临高陆军加海兵队凑出一万来人得把家底掏，不算从现代带去的武器，两边步兵装备没啥代差，联军还有骑兵

一万军队脱离船只支援行军一百多公里对临高来说经验是零

---

深潜者 于 2014-3-21 22:09:12 发表了：

> 尤冈蒙多 发表于 2014-3-21 22:02
>
> 英法折腾半天不也就是个半殖民地，英法背后有国家，临高架子还没搭起来
>
> 临高陆军加海兵队凑出一万来 ...

米尼枪 Vs 火绳枪叫没代差？

---

isdily 于 2014-3-21 22:32:54 发表了：

看你怎么计算了。

天平天国那会，左宗棠荡平浙江大致用兵 2 万，广东地形特殊，东边守住梅州（梅关）可卡住福建南下部队；北部控制韶关可扼住江西湖南福建南下通道；西边守住肇庆，当然最好是前出控制广西梧州，那么珠三角就守住了，考虑到最肥的也是珠三角，甚至于只需要对珠三角下基层，梅州、韶关和肇庆/梧州都可以仅仅是建立军事据点，那么可以省很多兵力，之前邓肯算过，如果有 2 个营可以把守住韶关的山隘了；假设梅关和梧州类似，那么也就是 6 个营；广州保留 4 个营机动部队。整个广东无非是 10 个营，1 万人出头罢了。

还有，以欧洲 17 世纪到 18 世纪近代部队的训练看，如果军官充足的前提下，炮灰农民火枪兵成军时间不是一年——是 3 个月……

现在临高主要卡在军官不足上，这点只能窝在临高好好训练和培养了。

如果临高能量产水泥，那么大量修筑棱堡加装要塞炮，那么以 17~18 世纪欧洲经验，没有 5 倍以上同等战力的部队硬攻是没法打下来的，一般只能围困。

考虑到明军机动速度很慢，那么基本上可以认为临高可以在知道明军开始出发后，先明军将广州机动部队送至主战场，那么意味着主要通道上，临高可以集中 6 个营的野战兵力，也就是 6000 人以上，而明军起码要有 3 万以上质量相当的部队才有希望打赢，问题是，明军凑出 3 万还成，质量就别指望了。

而且从松山大战看，明军凑齐 13 万人马，大约用了半年多时间，而临高如果军官足够的话，都能练出两拨炮灰兵了。

还有，本土作战，动员率方面，农业社会极限大约是 10%，换言之，即便广东无法征兵，由于海南到广东不远，我们完全可以等效于海南也能搞出 10%动员率，那么 100 万海南+台南人口，意味着临高能动员出 10 万部队，基本上可以说打下广东后，守住广东没啥问题。

现在最大的瓶颈是人才不够，此前军队比重已经够高了，但是对于可以预见的 10 万军队而言，军官肯定不够的，而且这些军官都是脱产人员，临高没有足够的经济盘子是没法培养这么多的。

---

isdily 于 2014-3-21 22:44:16 发表了：

> 291383274 发表于 2014-3-17 16:27
>
> 至少需要三万左右。毕竟在突发战事的时候，部队还是需要靠两只脚走路，而广东极有可能面对福建、湖南、江西 ...

突发战事的时候，包围大珠江地区，主要是靠内河水运，而不是双脚。

福建湖南江西广西能攻入珠三角就 3 个通道，韶关、梅关（梅州）、肇庆/广西梧州，这 3 个地方都可以通过水运机动。

---

尤冈蒙多 于 2014-3-21 23:17:23 发表了：

> 深潜者 发表于 2014-3-21 22:09
>
> 米尼枪 Vs 火绳枪叫没代差？

俺没说清楚,临高和英法联军装备没代差,而且虽然联军也缺马,但没缺到临高那份上

---

isdily 于 2014-3-21 23:32:49 发表了：

> 紫樱花灬沫兮 发表于 2014-3-17 21:41
>
> 现在元老院的兵力分散在北到辽东南到越南的几千公里长的战线上分兵设防，本身就相当危险，要不是有强大的海 ...

现在有谁能挑战临高海权的？为毛要扩充海军？

要扩充也是民船队。而且发动机行动结束后，除非东江镇人口大搬运立即开始，否则哪有必要扩充海军？

要扩充的是陆军，鸿基早就要扩大产能了，扩产能就得扩地盘，然后守备队就要扩充。台南开荒后，面积扩大后必然更多跟原住民摩擦，必须考虑如何剿灭原住民；对广东韶关的布局也要开始了，这些都需要更多的陆军。

---

isdily 于 2014-3-21 23:53:26 发表了：

临高在发动机行动中吸收的人口远称不上是足够。

以海南的土地，按 1947 年左右情况看，本岛能养活约 220 万，台湾则能养活 300 万，合计超过 500 万。

临高现在才 100 万人口，还能养活很多人口。另外世界上据说最少人口的工业国是比利时，300 万人口，临高好歹也得把人口折腾上 300 万。

---

liutom2 于 2014-3-22 10:13:37 发表了：

> isdily 发表于 2014-3-21 23:53
>
> 临高在发动机行动中吸收的人口远称不上是足够。
>
> 以海南的土地，按 1947 年左右情况看，本岛能养活约 220 万 ...

占据广东后，澳宋统治人口就能达到 400 多万了

---

racher 于 2014-3-22 11:35:23 发表了：

> 深潜者 发表于 2014-3-21 21:49
>
> 第二次鸦片战争的时候英法联军不到 2 万人就能攻陷北京。临高军的战斗力 1856 年的英法联军差吗？当时大明的军 ...

二鸦英法凑个 2W 人杀上北京又不是啥特费劲的事情，人家有母国支撑着呢，临高这里凑 2W 人现在就是要倾家荡产的节奏，如果没有足够的收益，这仗打得有意思吗？

---

racher 于 2014-3-22 11:37:49 发表了：

> 十全武功陈弘历 发表于 2014-3-21 10:50
>
> 主要是治安力量不够，5000 精兵打的大明不敢正窥广东一点问题都没有

要考虑军队持续作战对战斗力的影响，人不是 NPC。

还是保守点吧，起码要在广东铺开 1.5 万左右的兵力。

---

racher 于 2014-3-22 11:44:02 发表了：

其实吃下广东对于一五结束的临高不是太大问题，唯一的问题是，明朝派兵进剿对临高的资源消耗，以及妨碍 500 废对广东本土的消化进程。

所以差不多从现在起就可以开始囤积发兵广东的各类资源了，人员，武器，弹药，医药，粮食等等，必须要召开全体元老大会，成立相关机构了。

---

十全武功陈弘历 于 2014-3-22 11:55:57 发表了：

> racher 发表于 2014-3-22 11:37
>
> 要考虑军队持续作战对战斗力的影响，人不是 NPC。
>
> 还是保守点吧，起码要在广东铺开 1.5 万左右的兵力。

广东一省的话，没必要将主力陆军铺开，但是地方需要大量治安军

---

racher 于 2014-3-22 12:13:25 发表了：

> 十全武功陈弘历 发表于 2014-3-22 11:55
>
> 广东一省的话，没必要将主力陆军铺开，但是地方需要大量治安军

陆军野战兵力必然少不了，但是，丢一个省。。。。。。

在这种情况下，明朝确实不可能一次性调集 10W 军队过来，但是每次几万，每次几万，1 年一次或 2 年一次的过来掐你，这还是能办到的

而且，广东这么大一个省，700 多万的人口，光清剿地方土匪豪强，就得消耗极大人力，光靠治安军？

先别说技术上是否可行，陆军自己也不会答应

---

十全武功陈弘历 于 2014-3-22 12:28:36 发表了：

> racher 发表于 2014-3-22 12:13
>
> 陆军野战兵力必然少不了，但是，丢一个省。。。。。。
>
> 在这种情况下，明朝确实不可能一次性调集 10W 军 ...

早就说了，你说的是我大明在离统治中心很近的辽东都做不到的事，更别提广东；我大明的财政是玩不起疲髡战术的，一次性调集几万大军一鼓而平对我大明来说是唯一在经济上可行的手段；而一旦大军被消灭，在相当长的时间里，我大明就只能瞪着眼睛坐看广东糜烂了

---

lmx1982 于 2014-3-22 16:28:37 发表了：

> isdily 发表于 2014-3-21 23:32
>
> 现在有谁能挑战临高海权的？为毛要扩充海军？
>
> 要扩充也是民船队。而且发动机行动结束后，除非东江镇人 ...

哈哈，赞同，现在海军还要扩张纯粹是为了更威风！应该哦、把资源大幅度倾斜给陆军。临高写到这里，后边基本已经没海军什么事了。

---

shiyideren 于 2014-3-22 16:30:55 发表了：

> lmx1982 发表于 2014-3-17 15:40
>
> 反正是 YY 小说又不是现实，干部什么的吹牛写的时候还可以捣捣浆糊，想办法糊弄过去。军队这个如果不能自圆 ...

澄迈之战不就糊弄过去了吗？记得当时从 SC 到 LK 都是一片哗然的

---

racher 于 2014-3-22 17:07:38 发表了：

> 十全武功陈弘历 发表于 2014-3-22 12:28
>
> 早就说了，你说的是我大明在离统治中心很近的辽东都做不到的事，更别提广东；我大明的财政是玩不起疲髡战 ...

大明虽然弱，不过 1640 年以前，也是在辽东，西北，西南三面一起打过的，特别是西北西南的农民军，从 1630 年一直打到 1936 年都没消停过。。。。。。。还是不要低估为好。

突然想起来，十几万农民军 1935 年就要杀到河南了，历史上 35-36 年，农民军因为各种原因被明军击败。这时候临高突然杀进广东，再给大明放一把血。。。。。。说不定大明要亡啊！

---

沉默的广告机 于 2014-3-22 17:26:16 发表了：

> racher 发表于 2014-3-22 17:07
>
> 大明虽然弱，不过 1640 年以前，也是在辽东，西北，西南三面一起打过的，特别是西北西南的农民军，从 1630 年 ...

从 1630 年一直打到 1936 年都没消停过

---

璇瑢子 于 2014-3-23 08:06:53 发表了：

> isdily 发表于 2014-3-21 10:32
>
> 现在有谁能挑战临高海权的？为毛要扩充海军？
>
> 要扩充也是民船队。而且发动机行动结束后，除非东江镇人 ...

台湾可以靠组织民兵的，土著战斗力太低，而且维持常备军不划算。。。。

而且土著自己也需要劳动养活自己，也不可能天天来骚扰，

而且临高可以支持较弱的土著部落去攻击强者

参照当年欧洲人开发美洲。。。。。

---

isdily 于 2014-3-24 20:18:02 发表了：

> liutom2 发表于 2014-3-22 10:13
>
> 占据广东后，澳宋统治人口就能达到 400 多万了

曹树基的书推算广东在崇祯朝是 750 万。

---

isdily 于 2014-3-24 20:45:44 发表了：

> lmx1982 发表于 2014-3-22 16:28
>
> 哈哈，赞同，现在海军还要扩张纯粹是为了更威风！应该哦、把资源大幅度倾斜给陆军。临高写到这里，后边基 ...

近期（二五之前）海军扩张只有唯一一个机会，那就是干掉刘香。

按历史看，1632-1633，郑芝龙一直跟放出去的李魁奇，还有跟刘香大战，一开始由于有荷兰人提供武器和船只，其实刘香一度占有场面优势，还曾经趁着郑芝龙主力不在家冲进郑老窝烧了很多船，最后郑背靠大明这个大血池补血才最后削了刘香。

从这点看，1632 年刘香海面实力估计比郑要强，而临高发动机行动中场休息阶段给郑来的斩首，必然让郑势力分裂严重，那么反过来来说刘香必然趁机壮大势力。

要知道 1632 年刘香为了补充实力一度还登陆浙江沿海地区打劫，大明朝廷于是催促郑芝龙及背后的福建水师出击跟刘香恶斗，平靖江浙洋面。我是不信本时空的刘香在壮大实力后会比历史上老实，估计这厮会大肆劫掠江浙和福建沿海。

壮大的刘香对临高不是好事，肯定要扩军把刘香灭了。不过临高对刘香有着碾压的海军实力，我觉得不妨让刘香这条恶狗狠狠骚扰江浙沿海，然后通过赵引弓让江浙官府提供财物，特别是粮食等重要物资给临高后，临高再收拾刘香。

---

isdily 于 2014-3-24 20:48:33 发表了：

> 璇瑢子 发表于 2014-3-23 08:06
>
> 台湾可以靠组织民兵的，土著战斗力太低，而且维持常备军不划算。。。。
>
> 而且土著自己也需要劳动养活自己 ...

没必要对台湾土著采取欧洲殖民者挑逗土著内斗的做法。

欧洲殖民者人少，相对实力不足；临高可以临时动员超过数千人收拾他们，可以搞直接点的路线，直接铲平。

---

liutom2 于 2014-3-24 20:49:03 发表了：

> isdily 发表于 2014-3-24 20:18
>
> 曹树基的书推算广东在崇祯朝是 750 万。

那是纯扯淡，完全不用考虑的东西，说那个的唯一目的就是要夸大满清杀人的程度。

其他还有一堆人口成比例增长的混蛋逻辑，看看本朝人口增长曲线就知道了，一定技术条件下的人口增长极限是无法突破的，因此人口增长从来都是逐步下降的。而大萌朝，人口增长到极限后，随着土地兼并越来越严重，实际人口应该是反而下降才对。

---

isdily 于 2014-3-24 20:53:05 发表了：

> liutom2 发表于 2014-3-24 20:49
>
> 那是纯扯淡，完全不用考虑的东西，说那个的唯一目的就是要夸大满清杀人的程度。
>
> 其他还有一堆人口成比例 ...

少空口白话，拿出数据来。

---

liutom2 于 2014-3-24 20:53:41 发表了：

> isdily 发表于 2014-3-24 20:45
>
> 近期（二五之前）海军扩张只有唯一一个机会，那就是干掉刘香。
>
> 按历史看，1632-1633，郑芝龙一直跟放 ...

临高海军现在是压倒优势，只对付刘香是不必再扩军了。

而且刘香这种人是比较识相的，起码书里的定位是很会看风色，早早就把地盘让给髡贼走了。

---

liutom2 于 2014-3-24 20:55:02 发表了：

> isdily 发表于 2014-3-24 20:53
>
> 少空口白话，拿出数据来。

还用我拿出来？明末人口就他一个人的数据？多了去了，你先说说凭什么要用他的吧

---

isdily 于 2014-3-24 21:00:24 发表了：

> liutom2 发表于 2014-3-24 20:53
>
> 临高海军现在是压倒优势，只对付刘香是不必再扩军了。
>
> 而且刘香这种人是比较识相的，起码书里的定位是很 ...

刘香识相就是跟临高死磕——临高如果真的垄断了对日贸易，刘香和手下只能喝西北风。

这是生死存亡的大问题，可谓是原则性的大是大非问题。刘香不识相，不敢跟临高拼命，那么众海盗会重新选一个识相的上，至于刘香本人是喂鲨鱼还是鲸鱼已经无关紧要。

---

liutom2 于 2014-3-24 21:04:55 发表了：

> isdily 发表于 2014-3-24 21:00
>
> 刘香识相就是跟临高死磕——临高如果真的垄断了对日贸易，刘香和手下只能喝西北风。
>
> 这是生死存亡的大 ...

刘香说不定还打算来谈谈合作，或者干脆就来投靠呢，500 狒狒这两年在中国沿海干的事情已经够吓人了。

就是刘香，也没胆子占了中左所，把人口掳掠一空，最后还把城给拆个精光吧？

---

isdily 于 2014-3-24 22:37:35 发表了：

> liutom2 发表于 2014-3-24 21:04
>
> 刘香说不定还打算来谈谈合作，或者干脆就来投靠呢，500 狒狒这两年在中国沿海干的事情已经够吓人了。
>
> 就 ...

刘香可以拉走一份人投靠，其他人呢？

势大如英国人，中国沿海海盗可是到 19 世纪大英帝国出动蒸汽船后才剿灭干净的。有识时务的，更多是亡命之徒。

---

isdily 于 2014-3-24 22:59:01 发表了：

> liutom2 发表于 2014-3-24 20:55
>
> 还用我拿出来？明末人口就他一个人的数据？多了去了，你先说说凭什么要用他的吧

拿不出来就早说，既然这么多数据，咋没见你拿出来过？

不用曹树基的数据没问题，麻烦请指出他的数据哪个地方有问题，就凭你空口白牙两句话？

---

璇瑢子 于 2014-3-25 03:52:24 发表了：

> isdily 发表于 2014-3-24 07:48
>
> 没必要对台湾土著采取欧洲殖民者挑逗土著内斗的做法。
>
> 欧洲殖民者人少，相对实力不足；临高可以临时动 ...

台湾没有 500 万人口以前不值得，而且热带雨林气候不适合，

当年日军都围剿了大概 30 年，

临高位面台湾菜刚刚开发，没有必要去和原住民废话。。。。

而且台湾民兵必要的时候可以补充进浮波军。。比较有一定战争经验和组织性。。。

---

punishment 于 2014-3-25 05:48:23 发表了：

> 291383274 发表于 2014-3-17 03:27
>
> 至少需要三万左右。毕竟在突发战事的时候，部队还是需要靠两只脚走路，而广东极有可能面对福建、湖南、江西 ...

我觉得这是陆军为主产生的思维惯性。如果只考虑控制珠江两岸，把交通不便的地方丢给大明，部队可以基本靠拖船机动，机动性要比战士双脚走天下强。这种条件下不管是降低驻守兵力，降低机动兵力，利用机动性优势打歼灭战，或是发展浅水平底重炮船作为辅助炮兵，较以陆为主的分兵把守均为有利。

日后兵力提高也不必特地去占领粤北山区，再搞些海兵队和浅水重炮船去控制长江下游、淮河下游和黄河下游更好。反正明朝没有远程打击手段，河流两岸控制区之外的缓冲区都不必搞太大，在当地发展明奸招募眼线即可。总体思想是穿越国只需控制交通最发达的地段，交通闭塞的落后地区威胁不大，可听其自生自灭。

---

punishment 于 2014-3-25 07:01:11 发表了：

> isdily 发表于 2014-3-21 10:32
>
> 现在有谁能挑战临高海权的？为毛要扩充海军？
>
> 要扩充也是民船队。而且发动机行动结束后，除非东江镇人 ...

帆船时代商船水手和海军水手基本一码事吧。我觉得在扩充运力这个问题上没有分歧。

---

liutom2 于 2014-3-25 10:15:14 发表了：

> punishment 发表于 2014-3-25 07:01
>
> 帆船时代商船水手和海军水手基本一码事吧。我觉得在扩充运力这个问题上没有分歧。

扩充运力当然是主旋律，一个被困在孤岛上的小朝廷，要是没有充足的运力自己就把自己困死了

---

liutom2 于 2014-3-25 10:16:39 发表了：

> isdily 发表于 2014-3-24 22:59
>
> 拿不出来就早说，既然这么多数据，咋没见你拿出来过？
>
> 不用曹树基的数据没问题，麻烦请指出他的数据哪 ...

你就这点最可乐，我一直用的什么资料？所谓大明官方资料，这个你不知道是不是？

至于明末人口推论，太多太多了，你真觉得别人都不知道？

---

raketenfaust 于 2014-3-25 13:09:21 发表了：

> isdily 发表于 2014-3-24 22:37
>
> 刘香可以拉走一份人投靠，其他人呢？
>
> 势大如英国人，中国沿海海盗可是到 19 世纪大英帝国出动蒸汽船后才 ...

其他的派这些新投靠的去对付呗，要劝降还是要交投名状随便。

英国人又没考虑过大规模收编中国沿海海盗

---

isdily 于 2014-3-25 20:06:04 发表了：

> 璇瑢子 发表于 2014-3-25 03:52
>
> 台湾没有 500 万人口以前不值得，而且热带雨林气候不适合，
>
> 当年日军都围剿了大概 30 年，
>
> 临高位面台湾菜 ...

台湾在甲午战争前大约全岛 300 万人，而战后被日本占据，日本对台湾进行土地整理，包括修建水利，从东北买豆饼肥田，还有直接用肥料等，在二战结束后台湾才 600 万人口。

以临高对台湾的支撑，可以大规模修水利，但是考虑到临高粮食要拿去大陆救济灾民，不太可能做出拿豆饼肥田的事，加上化肥工业能力有限，所以在临高攻上大陆前，基本可以认为台湾极限养活人口在 300 万以下。

日军跟临高不同，日军攻台时期一次投入军队不多，貌似 2 个师团，虽然比临高多，但是要考虑到他还有抽出兵力镇压当地汉族人的反抗，实际投入到剿灭原住民的兵力有限。而临高不同，基本上农垦区需要弹压的兵力少，大部分兵力可用于机动作战。而且这个时代的土著人人口少，且相互间攻伐严重，即便是荷兰人和西班牙人有个数百人都能压住他们，可见战力低下。

---

isdily 于 2014-3-25 20:17:56 发表了：

> punishment 发表于 2014-3-25 05:48
>
> 我觉得这是陆军为主产生的思维惯性。如果只考虑控制珠江两岸，把交通不便的地方丢给大明，部队可以基本靠 ...

粤北等山区不占怎么可能？临高的煤铁复合体现在非常缺焦煤，而广东粤北韶关就有大量焦煤，能不去控制么？

而且光控制河边的城市，然后其他地方不控制，结果就得留驻更多部队应对山区的明军威胁，这些明军只要造成临高原料停运或暂停生产，对临高就是不可接受的损失。

而且除了美洲那帮印第安人军队没马外，欧亚大陆那个国家军队没马？从古至今，陆军什么时候可以替代了？最后的占领终归要陆军上，临高攻占大陆是既定政策，不可能说光玩海军就行了的。

---

isdily 于 2014-3-25 20:20:25 发表了：

> punishment 发表于 2014-3-25 07:01
>
> 帆船时代商船水手和海军水手基本一码事吧。我觉得在扩充运力这个问题上没有分歧。

大部分可以通用，不过 1631 年临高已经将民船系统和海军分开了，扩充民船和海军还是有很大区别的。

---

isdily 于 2014-3-25 20:23:17 发表了：

> liutom2 发表于 2014-3-25 10:16
>
> 你就这点最可乐，我一直用的什么资料？所谓大明官方资料，这个你不知道是不是？
>
> 至于明末人口推论，太多 ...

你才可乐。

大明啥资料？说的好像曹树基是自己拍脑壳得出的脑补数据一样？

别人知道的数据多不多我不知道，我只知道你说了半天一个链接没给出来。

---

isdily 于 2014-3-25 20:28:45 发表了：

> raketenfaust 发表于 2014-3-25 13:09
>
> 其他的派这些新投靠的去对付呗，要劝降还是要交投名状随便。
>
> 英国人又没考虑过大规模收编中国沿海海盗 ...

从英国人到本朝，沿海海盗都一直有不肯投靠的。

而实力相对弱很多的临高更不可能把这些海盗怎么样，这帮海盗有很大的生存空间呢？

但是面对一年十几到几十万两白银的收益被临高抢光，他们不上来拼命才怪了。

---

raketenfaust 于 2014-3-25 20:35:58 发表了：

> isdily 发表于 2014-3-25 20:28
>
> 从英国人到本朝，沿海海盗都一直有不肯投靠的。
>
> 而实力相对弱很多的临高更不可能把这些海盗怎么样，这 ...

别忘了 1630 年代的海盗也比 19 世纪的要弱很多，而且海盗里势力最大的一股刚刚被“实力相对弱很多”的髡贼秒掉。

让肯投靠的去剿灭那些不肯投靠的，从正反两方面树典型。再挑闹得最厉害的地方集中海军兵力搞个五一或者六一大扫荡立威。无非是胡萝卜大棒双管齐下呗。

---

isdily 于 2014-3-25 20:39:58 发表了：

> raketenfaust 发表于 2014-3-25 20:35
>
> 别忘了 1630 年代的海盗也比 19 世纪的要弱很多，而且海盗里势力最大的一股刚刚被“实力相对弱很多”的髡贼秒 ...

问题临高又不是真要当海洋霸主。

有这个精力不如早早攻上大陆玩大陆争霸战了。

反正没了大陆，这些海盗就是无根之木，混不长了。

---

raketenfaust 于 2014-3-25 20:51:19 发表了：

> isdily 发表于 2014-3-25 20:39
>
> 问题临高又不是真要当海洋霸主。
>
> 有这个精力不如早早攻上大陆玩大陆争霸战了。

髡贼在很长一段时间还真就得扮演海权国家，至少马六甲以东的海上霸权是拿定了的

---

isdily 于 2014-3-25 22:33:35 发表了：

> raketenfaust 发表于 2014-3-25 20:51
>
> 髡贼在很长一段时间还真就得扮演海权国家，至少马六甲以东的海上霸权是拿定了的

不会很长的，上限是崇祯挂掉，那么即便按原历史不过到 1644 年，距离现在还有 11 年。如果按吹牛者放的卫星，二五前期就开始，假设是第一年即开始，那么就是 1635 年，那么距离现在不过是 2 年。

可以这么说，临高只要开始大陆攻略，那么重心必然在陆地上，海权争夺的优先级只会往后排，最低限度能保护海南岛和台湾岛，以及琉球等对日航线对登莱基地的航线安全即可，至于其他地方，海盗们爱干嘛干嘛去。

---

恶意讨薪毛润之 于 2014-3-25 23:42:42 发表了：

> isdily 发表于 2014-3-24 20:45
>
> 近期（二五之前）海军扩张只有唯一一个机会，那就是干掉刘香。
>
> 按历史看，1632-1633，郑芝龙一直跟放 ...

刘香和郑芝龙不是早就被干掉了吗？难道我穿越了。

---

raketenfaust 于 2014-3-25 23:48:06 发表了：

> 恶意讨薪毛润之 发表于 2014-3-25 23:42
>
> 刘香和郑芝龙不是早就被干掉了吗？难道我穿越了。

刘香还活得好好的呢

---

isdily 于 2014-3-25 23:51:41 发表了：

> 恶意讨薪毛润之 发表于 2014-3-25 23:42
>
> 刘香和郑芝龙不是早就被干掉了吗？难道我穿越了。

刘香什么时候干掉了？

---

bingbing305 于 2014-3-26 00:25:16 发表了：

> isdily 发表于 2014-3-25 20:17
>
> 粤北等山区不占怎么可能？临高的煤铁复合体现在非常缺焦煤，而广东粤北韶关就有大量焦煤，能不去控制么？ ...

强化治安是在核心地区，强调控制农村才要搞的。要是目的只是打通交通路线，县城有公安大队，治安有村民兵就差不多了。百来人的土匪山寨都是交给新兵练手用的，识相的早就逃光了。靠十几人就想当路匪的，有个矿工纠察队就能全打跑了。

---

isdily 于 2014-3-26 00:30:04 发表了：

> bingbing305 发表于 2014-3-26 00:25
>
> 强化治安是在核心地区，强调控制农村才要搞的。要是目的只是打通交通路线，县城有公安大队，治安有村民兵 ...

我回复之前那位兄弟的意思是：临高吞并广东，核心改造自然在珠三角，而为了节省兵力，不可能只沿河控制地方，广东山区有相当区域必须控制，这些都是珠三角的地理屏障，被明军或者土匪控制了，那么珠三角永无宁日。

而控制那些山区，光有水军不行的，没有骑兵是大问题，即便是本朝在湘西剿匪那会，骑兵在通信和快速奔袭上都有奇效的。

---

iantsai 于 2014-3-26 12:03:22 发表了：

对一个封建王朝的侵略和对一个近现代组织的国家的侵略是不同的。

在大明，要控制广东只需要每县 1 个连，算 150 人吧，再配备几门小口径火炮，算 30 人一个炮排吧。这支部队的作战目标是治安清剿，打击不听话的地主堡寨，以及打击较大股的土匪，在面临重兵攻击的时候能掩护地方政权撤退即可。这些连队以地区为单位组成营级单位，以道为单位组成若干个旅。按广东全省 90 多个县计算大约需要 1.6 万人。

在此基础上全省再配置大约 5000 人的兵力，驻点在粤东、粤北、粤西，每处 1000 人左右，配置重炮、火箭等重武器，骡马化机动能力，扼守入粤的主要通道。

然后就等大明朝自己一头撞上来了。

只要击溃一两次万人级别的攻击，还怕什么。别忘了广东离京师 4000 里，跟安南差不多；而建奴在京东几百里外。

---

沙赫特 于 2014-3-26 15:52:57 发表了：

> mymachinegun 发表于 2014-3-18 12:07
>
> 现在已经是穿越第 7 年了呀，临高的主力野战军已经训练 6-7 年了，如果还没有基本的战术机动能力，那么陆军的 ...

你真的是在看书么？都已经 7 年了？多出来 3 年你脑补的？

---

沙赫特 于 2014-3-26 15:55:14 发表了：

> wangsaozong 发表于 2014-3-17 17:11
>
> 三万兵力……假设占临高海陆军（包括治安军）全部兵力的一半吧，即使元老院一直玩军事力量占总人口 4%这么 ...

临高政权的军事负担其实很大，都是脱产的职业军，不像鞑子半农半兵的结构。

---

沙赫特 于 2014-3-26 16:01:24 发表了：

> liutom2 发表于 2014-3-19 22:08
>
> 至于什么大萌朝纠集 10 几万部队来征讨广东，这简直是天大的笑话，以大萌朝的行政效率，从提出征讨到部队到达 ...

10 万征广州也不是不可能的，播州之役大明也是调集了近 20 万大军。明末湖广集团的总兵力弄个 10 万左右南下是完全可能的。

---

沙赫特 于 2014-3-26 16:03:09 发表了：

> 深潜者 发表于 2014-3-21 21:49
>
> 第二次鸦片战争的时候英法联军不到 2 万人就能攻陷北京。临高军的战斗力 1856 年的英法联军差吗？当时大明的军 ...

英法那种抄掠一把就跑的玩法和长期占领是两回事啊。

---

有点冷的小安 于 2014-4-8 16:50:56 发表了：

主要是打完了之后如何稳固的问题

一直打完了就烧，不考虑稳定的问题，只要保障后勤，沿海 1 万人一路打过去搞不好就行了

但是打了不占毫无意义

---

有点冷的小安 于 2014-4-8 16:55:53 发表了：

其实以临高的基础，前十几年，与大萌、野猪皮划江而治也不错

然后往东南亚殖民过去就是了

攒个十几年逐步侵蚀，20 年的时候统一中国，完成东亚其余地区，东南亚全部殖民地化

一群 40-60 岁的人正好享受享受

西亚北亚无视

差不多了

再往后就是二代目的事情了

---

lmx1982 于 2014-4-8 17:01:49 发表了：

前十几年划江而治，然后再花十几年逐步侵蚀？那统一中国起码要 3,40 年了，那时候临高众起码 60 岁了。

---

沙赫特 于 2014-4-8 19:29:30 发表了：

脑残了。领先 300 年搞成你那样找块豆腐撞死算了。狒狒和明朝的技术差距就像西班牙和印加

---

肥仔曙 于 2014-4-8 20:04:55 发表了：

最近看崇 17 时期的广东人口，在广东通志上搞下来的，大家算算比例呗

崇祯年

广州府

户数

丁口

南海

54991

113602

番禺

24144

68890

顺德

24841

66688

东莞

18841

106666

新会

16975

72168

香山

6991

21214

增城

11805

43753

清远

2925

10230

从化

3091

17769

龙门

1434

6865

新宁

7792

16504

三水

8763

23841

新安

7752

34521

连州

3295

15741

阳山

1241

6192

连山

703

2995

韶州府

户数

丁口

曲江

8280

47733

乐昌

2463

14321

仁化

1429

5290

乳源

1988

6529

翁源

2346

10265

英德

5771

15217

南雄府

户数

丁口

保昌

7141

22031

始兴

1549

4530

惠州府

户数

丁口

归善

6876

26915

博罗

8797

27219

海丰

3790

13337

河源

2747

7065

龙川

2535

10825

兴宁

1668

5886

长乐

1630

6025

和平

1041

3903

永安

1921

4579

长宁

1340

3160

潮州府

户数

丁口

海阳

30190

130391

潮阳

22231

91410

揭阳

12531

66861

程乡

2331

23070

饶平

8388

65916

惠来

5482

21913

大埔

5218

41440

平远

2146

普宁

2876

8653

澄海

12444

69688

肇庆府

户数

丁口

高要

16629

47332

四会

4887

26732

新兴

3605

15297

阳春

1799

8882

阳江

4615

31253

高明

5444

16945

恩宁

4224

17124

广宁

2731

10409

德兴

4202

22268

封州

2197

9950

开建

492

9950

高州府

户数

丁口

茂名

3898

18929

电白

1756

8554

信宜

1785

5708

化州

2673

12476

吴川

3160

8591

石城

2199

5474

廉州府

户数

丁口

合浦

3418

15467

钦州

1413

11010

灵山

2734

17797

雷州府

户数

丁口

海康

11060

21373

遂溪

7423

18859

徐闻

5823

14756

琼州府

户数

丁口

琼山

17494

82996

澄迈

7307

27199

临高

6140

24900

文昌

5301

14450

定安

4442

10550

会同

1264

4278

乐会

2013

13839

儋州

4136

21546

昌化

855

3830

万州

3809

14496

陵水

1022

3267

崖州

2499

17426

感恩

610

1748

直隶罗定州

户数

丁口

本州

2510

8620

东安

2178

4726

西宁

2591

10079

---

isdily 于 2014-4-9 20:43:08 发表了：

> 肥仔曙 发表于 2014-4-8 20:04
>
> 最近看崇 17 时期的广东人口，在广东通志上搞下来的，大家算算比例呗

肥大佐的数据大好，从这个数据看，广东总户数是 52 万多户，丁口是 202 万多，大约一户 4 丁口，似乎偏少。

如果隐户能达到 50%，那么也就是 76 万多，如果隐户达到 100%，就是 100 多万户；

假设一户按 5 口算，76 万户，就是 350 多万人口；按 100 多万户，一户 7 口算，那就是 700 多万。

---

肥仔曙 于 2014-4-10 12:13:09 发表了：

> isdily 发表于 2014-4-9 20:43
>
> 肥大佐的数据大好，从这个数据看，广东总户数是 52 万多户，丁口是 202 万多，大约一户 4 丁口，似乎偏少。
>
> ...

这个问题也困扰着我，因为通志只给出了户口和丁口，并没有说明构成。

后来翻到其中一个县的数据，这个县有细分数据，它将军户什么的都算进去了。

有可能丁口和户口比例低的县将军户算进去了。

---

文心雕虫 于 2014-4-10 12:33:21 发表了：

最需要内河炮艇。得是蒸汽动力，吃水要浅。

还需要蒸汽动力拖船若干，毕竟是逆流而上马力小不了。

大量无线电装备。

临高的优势就是信息战和高速机动。

粤北闽北都是山地，不利于大部队行进。来的部队不可能携带重武器。当地没有太多马匹，那只能征发当地民夫了。

---

iantsai 于 2014-4-11 17:43:19 发表了：

> 沙赫特 发表于 2014-3-26 16:01
>
> 10 万征广州也不是不可能的，播州之役大明也是调集了近 20 万大军。明末湖广集团的总兵力弄个 10 万左右南下是 ...

所谓的 20 万大军绝不是集中在一起的兵团，而是多路出击，连民夫都算上，再加上“号称 xx 万”之类的把戏。以明末的动员和后勤能力，那么多人马放在一起光吃饭问题，自己就崩溃了。就算是明初打击漠北蒙古的作战，一次能有 10 万人分三四路出征都要倾半个国家之财力了。

---

isdily 于 2014-4-11 21:03:54 发表了：

不能拿漠北蒙古比较，漠北蒙古沿途没法就地抢劫；而进攻两广则有大量水系，沿途村落能提供大量补给，后勤补充容易的多。

---

avatar 于 2014-4-17 16:15:59 发表了：

有能力控制广东还不如直击南直隶，控制漕运，迫使崇祯谈判，其实 500 废最需要的是一个庞大的倾销市场和原材料来源，迫使明朝门户开放是最有利的

---

沙赫特 于 2014-4-17 16:40:33 发表了：

> avatar 发表于 2014-4-17 16:15
>
> 有能力控制广东还不如直击南直隶，控制漕运，迫使崇祯谈判，其实 500 废最需要的是一个庞大的倾销市场和原材 ...

当年闯王大哥都包围北京城了，给崇祯台阶下都没成。你觉得这想法能成功么

---

avatar 于 2014-4-17 18:30:26 发表了：

> 沙赫特 发表于 2014-4-17 16:40
>
> 当年闯王大哥都包围北京城了，给崇祯台阶下都没成。你觉得这想法能成功么

不谈最好，漕运没有就算崇祯不急，可是边军是要反的辽饷拖不得

说白了，造成既成事实即可，其他得就是地方督抚的回旋余地了

---

isdily 于 2014-4-19 14:52:01 发表了：

攻打南京，切断漕运是可以的，不过别太早进行。

如果知道临高有这个能力并付诸实施，那么以后最大的敌人就是临高了，在临高二五过半前最好别玩这手，还是继续让满清和农民军当 MT 的好。

---

avatar 于 2014-4-19 16:42:14 发表了：

_本帖最后由 avatar 于 2014-4-19 18:02 编辑_

不需要全面占领的，南岭横亘，两广和福建都容易割据，广东只要控制广府地区和西江北江，占据韶关和梅关。广西控制桂林。只要消灭地区内明军机动兵力就可以了。

古代行政区不需要那么细的。广东只需要广州府，肇庆府，湛江行署，潮汕行署，韶关军区，梅关军区即可。广西沿西江，桂江，柳江一线布控，这地区明军实力薄弱，常年需要广东补贴的，只要控制桂林，梧州基本就完事。当年南越王怎么干的现在就怎么干。

两广只需要保证西江上下游有一支机动兵力就解决大部分问题，把一个团部署肇庆三水一线，扼守西江，北江，上可至梧州桂林，往下一日就进广州。沿北江而上可以支援韶关。而雷州湛江本就靠近临高极易控制，香港支队负责惠州潮汕一线沿海。

真正需要全面土改了才需要每县部署一个连。

兵力如下：肇庆作为两广军区总部，驻一野战团加一加强营，配备机动艇大队，能一次投放一个营。主力驻地三水。

韶关-梅关驻防一个野战营，加一工兵连，这个地区有重要的工业资源。

广府，保安部队一个营，下面诸县自筹地方保安支队，有前一次广州攻略为基础局面容易打开，此地鱼米之乡地方富庶安稳。

香港，海兵队加海军支队，直管东莞惠州，重点监控潮汕地区，海盗的高发区。

雷州纳入琼雷特区，直接归临高控制

地方保安 5 千人，正规军

大概就是 2 个团 5、6 千人的规模

---

mazz 于 2014-4-19 17:26:16 发表了：

> isdily 发表于 2014-3-21 22:44
>
> 突发战事的时候，包围大珠江地区，主要是靠内河水运，而不是双脚。
>
> 福建湖南江西广西能攻入珠三角就 3 ...

梅关并不在梅州，而是座落在韶关南雄市与赣州大余县交界的大庾岭上。不过梅州确实有条福建入粤的古道，另外清远的阳山县也与湖南相通。

不过五岭逶迤，山高林深，几挺打字机即可守住关口。如果能扛尊 12 磅山地榴上关楼，基本万夫莫开。

另外还两条水路分别在灵渠和牂柯江，不过考虑到明军水师和伏波军的代差，基本也是有来无回

---

尤冈蒙多 于 2014-4-19 19:03:52 发表了：

> lmx1982 发表于 2014-4-8 17:01
>
> 前十几年划江而治，然后再花十几年逐步侵蚀？那统一中国起码要 3,40 年了，那时候临高众起码 60 岁了。

守也是守淮河一线,甚至黄河一线,从地理上讲划江其实不好守

为啥要统一中国,优先解决中国沿海就成,西北内陆留着给二代搞西进运动好了

---

我是大鲨鱼 于 2014-4-19 19:28:10 发表了：

> 尤冈蒙多 发表于 2014-4-19 19:03
>
> 守也是守淮河一线,甚至黄河一线,从地理上讲划江其实不好守
>
> 为啥要统一中国,优先解决中国沿海就成,西北 ...

大髡朝水师无敌，守长江没啥问题。守江必守淮那是针对前工业社会生产力条件下力量对等的南北双方而言的。

---

isdily 于 2014-4-19 21:18:16 发表了：

> mazz 发表于 2014-4-19 17:26
>
> 梅关并不在梅州，而是座落在韶关南雄市与赣州大余县交界的大庾岭上。不过梅州确实有条福建入粤的古道，另 ...

多谢指点。

---
